 11:43,  7 марта 2019
«Роскосмос» обоснует «Государево Око»
«Роскосмос» работает над проектом космической системы мониторинга «Государево Око», передает ТАСС заявление руководителя пресс-службы госкорпорации Владимира Устименко.«Проект пока находится в стадии технико-экономического обоснования», — сказал менеджер.Руководитель пресс-службы также заявил, что Россия и США ищут «взаимоудовлетворяющий формат отношений» по международному проекту окололунной станции Gateway, а также отметил, что госкорпорация продолжает отражать информационные атаки на ракетно-космическую отрасль.Материалы по теме00:07 — 26 января 2017Три американских батутаКак США побеждают Россию в космической отраслиВ марте сообщалось, что предприятиям «Роскосмоса» при разработке современной техники следует уделять внимание созданию принципиально новых систем, в частности, ракетоплану с ядерной двигательной установкой.Ранее в том же месяце компания SpaceX отправила к МКС космический корабль Crew Dragon. Данная миссия стала первым испытательным орбитальным полетом в рамках программы CCtCap (Commercial Crew Transportation Capability), предполагающей создание частными компаниями SpaceX и Boeing пилотируемых космических кораблей для доставки астронавтов НАСА на низкую околоземную орбиту.В январе генеральный директор госкорпорации Дмитрий Рогозин предложил создать систему спутников дистанционного зондирования Земли «Государево Око», которая позволит отслеживать динамику изменений всех процессов на планете.
